Sektorprogramm Gesundheit V (Inv.)

Das Vorhaben ist Teil eines von mehreren Gebern unterstützten sektorweiten Gesundheitsprogramms (SWAp) für den Zeitraum 2012-2016 und Fortsetzung der schon seit 2006 (bis 2011) durchgeführten Gemeinschaftsfinanzierung im Gesundheitssektor. Mit der Sektorfinanzierung soll im Anschluss an das Nationale Gesundheitsreformprogramm 'Manas Taalimi 2006-2011' das Folgeprogramm 'Den Sooluk 2012-2106' realisiert werden, das seinen Schwerpunkt in der Verbesserung der Behandlungsqualität hat und strategische Reformen zur Überwindung bestehender Strukturbarrieren und Effizienzsteigerung der Gesundheitsversorgung umsetzen will. Wie schon in der vorausgegangenen Reformperiode bleibt die Verbesserung des Gesundheitszustandes der Bevölkerung von Kirgisistan das allgemeine Oberziel, während die Programmziele die weitere Verbesserung des Zugangs aller Bevölkerungsteile zu den Gesundheitsleistungen, die Reduzierung finanzieller Belastungen im Krankheitsfall und die Qualitäts- und Effizienzsteigerung der Gesundheitsdienste sind.

Umwelt- und Sozialverträglichkeit

Das Vorhaben wurde entsprechend der Nachhaltigkeitsrichtlinie der KfW Entwicklungsbank in die Umwelt- und Sozialrisikokategorie C eingeordnet, da vom Vorhaben voraussichtlich keine oder nur geringe nachteilige Auswirkungen und Risiken auf Umwelt und soziale Belange ausgehen. Es ist daher kein spezifischer Umwelt- und Sozialmanagementplan erforderlich. Der Partner wurde zur Einführung eines Beschwerdemechanismus verpflichtet und muss die KfW unverzüglich über umwelt- und sozialrelevante besondere Vorkommnisse informieren.

Land / Region / Institution Kirgisistan Nummer 33562 Schwerpunkt Gesundheit Sektor 12110 - Gesundheitspolitik und Verwaltung des Gesundheitsw USV-Kategorie C Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 10,95 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner - Zuständige Abteilung Osteuropa, Kaukasus und Zentralasien
